**1. Descrição do projeto**

Escolha uma linguagem ou framework de sua preferência para realizar o desafio. Não é obrigatório saber x ou y, mas que você já tenha visto ou estudado.

Sites para testar: https://www.saucedemo.com/ ou http://automationpractice.com/index.php

Lojas virtuais com protudos diversos.

**2. Desafio a ser realizado:**

- Criar usuário e senha válidos;
- Navegar pelo menu, selecionar um produto e realizar uma compra na loja virtual;
- Verificar se o status da compra está correto no histórico da compra;
- Montar a suíte de testes;

> Fique a vontade para criar novos casos de teste se preferir.

**3. Ao final o resultado do desafio deve ter:**

- Um relatório com todos os bugs encontrados, caso haja algum;
- Há bugs? Que decisão você tomaria para resolve-los?
- Uma documentação de como executar o ambiente de teste;
- Qual técnica de teste foi utilizada e porque decidiu por ela.

**4. Instruções de entrega**

- Primeiro, faça um fork deste projeto para sua conta no GitLab (ou crie uma conta se não tiver);
- Em seguida, implemente o desafio seguindo as instruções descritas no item 2;
- Por fim, envie o link do seu repositório com o resultado do desafio, para o e-mail: fvastres@zak.app.

**5. Avaliação**

Seu teste será avaliado de acordo com os seguintes critérios:

- Análise, planejamento e técnicas de teste.
- Mapeamento de cenários de testes.
- Orientação a objetos.
- Estrutura dos testes automatizados (Preparação, Execução e Validação).
- Arquitetura do projeto de automação (PageObjects, Features, Step Definitions, Datapool, Dataprovider, Framework).
- Boas práticas de desenvolvimento de software (design pattern, clean code e etc).
- Simplicidade e objetividade.

****

**PROJETO DESENVOLVIDO**

**EXEMPLO DO TESTE AUTOMATIZADO EM EXECUÇÃO**  

>Site utilizado para realizar os testes: 
>https://www.saucedemo.com/

![Relatório gerado](./documents/img/execucao/teste.gif)



 **Para acessar o documento de execução do ambiente   
 [Clique aqui](Executar-Ambiente.md)**

 **Para acessar os bugs encontratos durante o desafio  
 [Clique aqui ](Relatorio-de-bugs.md)**

 **Para acessar as tecnicas de teste       
[Clique aqui ](Tecnicas.md)**

****


